官媒吹捧「中國或成最大贏家」 成萬用流行語

首頁即時報紙體育娛樂評論時尚3C汽車食譜地產

國際新聞

官媒吹捧「中國或成最大贏家」 成萬用流行語

2016-12-13 23:18

〔即時新聞／綜合報導〕今年國際「黑天鵝」頻傳，但中國媒體總能在錯綜複雜的國際情勢中得出一致的結論－「中國或成最大贏家」，讓這句話成為萬用網路流行語。

綜合媒體報導，今年發生英國脫歐、川普當選兩大「黑天鵝事件」，引發國際局勢轉變，但中國官方媒體不斷強調在國際動盪下「中國或成最大贏家」，網友不禁笑道「是不是不管怎樣中國都會成為最大贏家？」，紛紛自創標題，通通加上「中國或成最大贏家」。

中國網上更出現了新成語「人無貶基」和「中或最贏」，諷刺中國央行和官媒在面臨國際事件和金融市場變化時，不斷催眠「人民幣無貶值基礎」、「中國或成最大贏家」，部分媒體評論指出這是一種不願正視現實、沉浸在自我陶醉的現象。

官媒吹捧「中國或成最大贏家」 成萬用流行語 中國或成最大贏家

習下大棋

凡事都可行，但不都有益

在下一盤很大的棋

key埋個頭上去啦

tpp一開始個時又用
好啦 放棄tpp佢又用

贏國又贏

溫故知新